<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE concept PUBLIC "-//OASIS//DTD DITA Concept//EN" "concept.dtd">
<concept id="formatting_cell_alignment" xml:lang="nl-NL">
    <title>Uitlijning inhoud cel</title>
    <shortdesc>Over horizontale en verticale uitlijning in een cel, maar ook gedraaide
        tabelkoppen.</shortdesc>
    <prolog>
        <critdates>
            <created date="2017-08-31"/>
            <revised modified="2017-08-31"/>
        </critdates>
        <metadata>
            <keywords>
                <indexterm>Cel<indexterm>uitlijning</indexterm></indexterm>
                <indexterm>Uitlijning<indexterm>cel</indexterm><indexterm>horizontaal</indexterm><indexterm>verticaal</indexterm></indexterm>
            </keywords>
        </metadata>
    </prolog>
    <conbody>
        <p>Een cel kent een verticale en een horizontale uitlijning. Standaard is de verticale
            uitlijning voor alle inhoud aan de onderkant van de cel. De standaard horizontale
            uitlijning is voor tekst links, voor getallen rechts en voor logische waarden (WAAR of
            ONWAAR) gecentreerd. Je kunt al deze uitlijningen wijzigen zoals je in de figuur kunt
            zien.</p>
        <fig>
            <title>Voorbeelden van uitlijning</title>
            <image keyref="Cell_Alignment_Example">
                <alt>Voorbeelden van uitlijning</alt>
            </image>
        </fig>
        <p>Om een bepaalde uitlijning toe te passen selecteer je eerst de cel(len) en klik daarna op
            een van de knoppen in <menucascade>
                <uicontrol>Start</uicontrol>
                <uicontrol>groep Uitlijning</uicontrol>
            </menucascade>.</p>
        <fig>
            <title>Groep Uitlijning op het lint</title>
            <image keyref="Ribbon_Group_Alignment">
                <alt>Groep uitlijning op het lint</alt>
            </image>
        </fig>
        <p>De knoppen spreken voor zich en wanneer je met de muis boven een knop blijft hangen krijg
            je nog wat meer uitleg.</p>
        <p>In het voorbeeld zijn de volgende opties toegepast.</p>
        <dl>
            <dlentry>
                <dt>Verticale uitlijning</dt>
                <dd>De mogelijkheden zijn: boven, gecentreerd, onder. Toegepast in de cellen
                    A1:A3.</dd>
            </dlentry>
            <dlentry>
                <dt>Horizontale uitlijning</dt>
                <dd>De mogelijkheden zijn: links, gecentreerd, rechts. Toegepast in de cellen
                    A5:A7.</dd>
            </dlentry>
            <dlentry>
                <dt>Inspringen</dt>
                <dd>De mogelijkheden zijn: inspringen vergroten, inspringen verkleinen. Toegepast in
                    de cellen A10:A12.</dd>
            </dlentry>
            <dlentry>
                <dt>Stand</dt>
                <dd>Via de knop krijg je een aantal voorgedefinieerde mogelijkheden. Toegepast in
                    D13:F13 en in B14.</dd>
            </dlentry>
            <dlentry>
                <dt>Tekstterugloop</dt>
                <dd>De tekst komt op meerdere regels in de cel. Hiervoor wordt de rijhoogte groter
                    gemaakt. Een lange tekst neemt hierdoor minder horizontale ruimte in. Toegepast
                    in D3:F3.<note type="attention">Wanneer alle terugloop tekst niet zichtbaar is,
                        dan kan dat komen omdat de rijhoogte op een bepaalde waarde is gezet. Om
                        alle terugloop tekst zichtbaar te maken, kies <menucascade>
                            <uicontrol>Start</uicontrol>
                            <uicontrol>Opmaak (groep Cellen</uicontrol>
                            <uicontrol>Rijhoogte AutoAanpassen</uicontrol>
                        </menucascade>.</note></dd>
            </dlentry>
            <dlentry>
                <dt>Samenvoegen en centreren</dt>
                <dd>Cellen worden samengevoegd tot een grotere cel. Dit wordt vaak gebruikt om
                    labels over meerdere rijen of kolommen te laten lopen. Het samenvoegen kan zowel
                    horizontaal als verticaal. Toegepast in B14:B16.</dd>
            </dlentry>
        </dl>
    </conbody>
</concept>
